人變到好無感，如何提升自己對事物既感性？

以前遇到一啲應有所感、心有所動既事與物，
好容易會天花亂墜咁胡思亂想，或者自我沉醉好一段時間，
個種心有D痛既感覺好好，好似自己真係活著咁，知道自己仲係一個「人」無死到，
唔知係咪自己年紀開始變大，同埋有啲情緒問題，
已經唔知應該要用麻目定係冷漠去形容自己，定係空虛
有時一啲聽到suppose 會嬲到震或者傷心到淘心淘肺既事，
昔日好好既舊同事突然過世，望住不公既社會同新聞，
Stalk 返舊時既crush, 讀書讀小說
自己好似隔左一浸好厚既紗布咁望，乜都感受唔到
覺得好似已經唔再係一回重要既事。
朋友話係好事，可以令個人理性啲，
但我覺得好似係一種病，
病到變左個無情緒起伏既機械人咁只係識執行工作指令

有無人知可以點提升返

唔知算唔算開錯台，感情台學術台健康台好似都岩岩地
如果錯台我再另外開post

Existential crisis?

Not really
可能心入面某個地方會覺得所有野都無哂意義咁，
但係我感覺係好general 對外間世界既感官好遲鈍好無感
想提升返，想變返一個有感覺既人

但如果真係existential crisis, 可以點get rid of?

我明白你我20幾歲已經係咁
香港呢個地方好容易令人麻木

可以點做
係咪已經同呢個地方detach 左？
定係換個新環境，會唔會都係一樣？

有冇興趣？如果你對某些事物仲感興趣（唔一定係形物上，可以係一些概念etc.)，可以試下向住「興趣」呢個方向求解決方法。

我明你既「概念」
我以前都有一啲概念上既興趣，
但問題自己都對呢啲無左心動既感覺，
只係剩下返工

冇辦法
始終呢個地方就係咁樣冷漠
咁樣現實
你坐地鐵坐巴士成日都有人嗌交打交
香港人連最基本嘅生存安全感都冇
買唔到樓嗰啲講到口臭
住緊公屋一家人迫埋一齊點會有尊嚴點會有快樂？
有錢就盡快離開呢個地方去一個文明程度比較高嘅地方重新認識下正常嘅人
如果唔係呢度開口埋口都係錢錢錢

但我感覺自己唔係在乎錢唔在乎有無樓
係咩都已經唔太在乎
好似放棄左欲望同情緒咁

你仲會寫呢篇野出黎, 即係你都仲係好感性.
你只係自己怕左情緒波動, 或者怕埋比人知道你情緒.

今天不小心把心愛的水杯打碎了
事後我用了十五分鐘去細心欣賞
發現打碎了的玻璃碎
竟然比起平日那個形態更美
然後我再用了十分鐘去打掃地方
再為其拍照

這短短的三十分鐘
算是今天我思緒最安穩的時間
打碎了的水杯
是我今天看過最美好的東西
而那水杯著地的那一聲
是聽過最美好的聲音

原來人生覺得最爛的事情
也未必是最糟
因為最糟的
可能一直就在眼前而未曾發現
又或者根本就是自己
我想我找到了答案

興趣，可以話係人既感性根本之一。如果你連呢個都無埋既話，我好難相信，我更傾向相信你應該只係未搵到，或者無動力去搵。我諗睇下D哲學類既書可能有少少幫助。

雖然係潮文但係真, 你要多D 感受生活既每一樣野

我唔清楚呀，呢啲係咪潛意識既問題？

我只係覺得自己睇呢個世界忽然間唔再一樣，好似一張原本好色彩繽紛好溫馨既旅行家庭相，
再囇出黎竟然變成黑白照咁。
睇電影睇小說已經無辦法投入到，同人互動甚至係有例行公事feel

以前有落筆寫下文字，但覺得情緒已經乾燥到龜裂，呢啲嘢我手寫我心。但我無心、好似匿埋左，無哂創造力，我好辛苦R爆個頭都諗唔到，寫出黎既野自己覺得好似一啲堆砌既文字，毫無真實感。

但寫文唔係一個問題，而係生活上無哂情緒同感覺，行屍走肉之下，望見大家對心有所動，應有所感既事，而我不為所動既時候，我好驚訝自己有原來有咁撚冷漠冷血既心，真係連自己都驚呢個真係覺得自己問題好大。

我打呢個post 都係好平靜咁打，但我真係感覺唔到內心有咩起伏。硬要講既，只係有少少可惜既感覺。

舊同事死左冇感覺我覺得好正常, 依個可能係你既能力黎, 掉轉睇你可以承受好撚多野都可以好冷靜

我同意呀
老實講，我覺得打爛水杯可能其他人代入唔到周柏豪既思緒，但感受生活既野每個人獨一無二架，每個人人生經歷都好唔同

因為你有疑病症

我有段時間都係咁 維持左一排又無野 唔知點解

有可能係，可以點解脫

麻木左？

有無推介

你個自我保護機制開得太大

如果你真係想醫，完全唔enjoy 呢個情況
可以試下去做催眠，睇下自己係咩事令你變成咁先

幾時開始？

有時我覺得係唔知邊個仆街係個心到起左一道好撚高既堤壩擋住哂所有野，所以就算有情緒都係滿瀉滲少少出黎可能係你講既自我保護機制，我唔知呀完全唔enjoy

催眠有效？有無推介?

我都覺得係好事，可以令個人理性啲.
你既情況我係呢兩年都經歷左, 都叫做個人理性化左, 唔覺得有咩問題.
無咁多內心戲, 個人抗壓能力高左.
由於受少左情緒影響, 落既決定好左, 無咁衝動.
最重要係平常心真係好舒服

btw 我係唯物論者.